\begin{task}{5.61}
  Доказать, что если в квадратной матрице порядка $n$ на пересечении некоторых $k$ строк и $l$ столбцов стоят элементы,
  равные нулю, причём $k + l > n$, то её определитель равен нулю.
\end{task}

\begin{solution}
  Переставим некоторые столбцы и строки в исходной матрице $A$, чтобы привести её к следующему виду:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A' =
      \begin{bmatrix}
        0  & \ldots  & 0  & a_{1,l+1}  & \ldots  & a_{1,n}  \\
        0  & \ldots  & 0  & a_{2,l+1}  & \ldots  & a_{2,n}  \\
        \hdotsfor{6}  \\
        0  & \ldots  & 0  & a_{k,l+1}  & \ldots  & a_{k,n}  \\
        a_{k+1,1}  & \ldots  & a_{k+1,l}  & a_{k+1,l+1}  & \ldots  &  a_{k+1, n}  \\
        \hdotsfor{6}  \\
        a_{n,1}  & \ldots  & a_{n,l}  & a_{n,l+1}  & \ldots  & a_{n,n}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Находим слагаемые из определения определителя. Для этого берём элементы из строк, начиная с первой. Ненулевых
  элементов в ней $n-l$. Затем выбираем элемент из второй строки, в ней уже можем выбрать только среди $n-l-1$
  ненулевого элемента. $n-l+1 \le k$, поэтому при выборе $n-l+1$ строки количество ненулевых элементов, которые мы можем
  взять, равно $n-l-(n-l)=0$. То есть все слагаемые в определении определителя $A'$ равны нулю. При этом мы знаем, что
  $|\det A'| = |\det A|$ $\implies$ $\det A = 0$.
\end{solution}
